<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</title>
    <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/</link>
    <description>Recent content on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Taak 10: Testopstelling</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/testopstelling.png</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/testopstelling.png</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;test-opstelling-omgeving-ontwerpen-opzetten-en-gebruiken:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Test-opstelling / -omgeving ontwerpen, opzetten en gebruiken&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voor deze opgave van de GIP gaan we het hebben over twee verschillende applicaties, Minecraft en Teamspeak. Het zijn twee bekende applicaties waarbij dedicated servers enorm belangrijk zijn, dat is één van de redenen dat we voor deze hebben gekozen. Een andere reden is het feit dat we zelf al bekend/vertrouwd zijn met de applicaties en dus al de nodige ervaring hebben om aan de taak te beginnen. Om te beginnen maken we gebruik van Teamspeak, een applicatie waarmee je met elkaar kunt praten, net zoals Skype. Het verschil is dat het wordt gehost door eigen servers, daardoor kan je administrators en andere rechten kunt toepassen. Ten tweede hebben we Minecraft, een spel waar je jouw eigen wereld kan creëren, proberen te overleven is de boodschap. Dedicated servers worden hierbij minder gebruikt, het is niet verplicht. Je kan, indien je dat wilt, solo/alleen spelen. Teamspeak is groter dan Minecraft, vooral op gebied van dedicated servers. De reden hiervan is simpel, je gebruikt deze applicatie gecombineerd met alle games. Minecraft is één van de games waarbij je het kan gebruiken, maar er zijn nog vele andere.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;stappen:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Stappen&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;We gaan bij beide eerst de server gewoon opzetten en zien of het effectief draait. Hiervoor is alle hardware nodig dat u in de onderstaande kolom kan zien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als dit allemaal in orde is gaan we nazien of er andere mensen op kunnen en de tool ook echt werkt. Dit doen we door zowel Jens, Ricardo, Maarten en Bert op de server te laten werken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nu gaan we testen of het ook meerdere mensen aankan en sporen we dus klasgenoten/ kennissen aan om ook op de server te komen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;minecraft:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Minecraft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Heb jij interesse om een Minecraft dedicated server op te starten? Bekijk hieronder de voor- en nadelen!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;voordelen:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Voordelen&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jij bent de administrator, jij hebt de leiding. Vind jij het ook zo leuk om te bepalen wat iemand wel of niet kan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Waarnemen wat mensen op jouw server hebben gemaakt, zo merk je hoe cruciaal je bent voor hen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indien je server populair wordt, kan het zijn dat mensen doneren. Op deze manier kan je alle kosten terugwinnen of misschien zelfs winst maken!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kan het spel naar eigen behoren aanpassen. Vind jij iets niet leuk? Dan schakel je dit zelf uit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;nadelen:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Nadelen&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kost geld, zonder donaties maak je verlies.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De server kan stress of klachten veroorzaken. Voortdurend hopen dat de server nog online is, want anders krijg je klachten van de spelers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kan niet altijd de juiste beslissing nemen voor elke speler. De ene heeft een andere voorkeur dan de andere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In begin gaat het moeizaam, het is makkelijker indien je ervaring hebt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het vraagt soms veel tijd door problemen en dergelijke.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/command.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;teamspeak:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Teamspeak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We zijn begonnen aan de taak door de rollen te verdelen. Ricardo wilde de dedicated server maken, Bert en Jens schreven de teksten en Maarten ging ze verbeteren. Op het eerste zicht leek alles te werken, de server startte op en deed zijn ding. Iets later doken er toch een aantal foutjes op, maar die werden al snel opgelost. Vanaf het moment dat de server foutloos draaide, konden wij aan de hand van het IP-adres dat hij ons had gegeven op zijn server gaan. Dit ging met het programma Teamspeak, hiermee kan men communiceren met elkaar zoals Skype maar alleen als je op dezelfde server zit. Na een aantal keer testen leken er geen problemen te zijn en zo konden wij er vanuit gaan dat de Teamspeakserver uitstekend functioneerde.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;voordelen-1:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Voordelen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Het is een private server, dit wil zeggen dat je het IP moet vragen aan de administrator. Je hangt dus niet af van de servers van een groot bedrijf, zoals bijvoorbeeld Skype. Een ander voordeel is het feit dat de administrator iedereen verschillende rollen kan geven, hiermee bedoel ik dat hij de ene persoon meer rechten kan geven dan de andere. Soms heeft dit een nadeel. Het zou bijvoorbeeld kunnen dat de persoon met het meeste rechten irritant wilt doen, maar dan is het aan de administrator om dat op een goede manier op te lossen. Teamspeak geeft de mogelijkheid om op één server verschillende channels te maken, bijvoorbeeld een channel voor de gamers of een channel voor de mensen die dezelfde serie aan het kijken zijn. Zo hoef je maar één server te draaien om toch verschillende channels te hebben. Het laatste voordeel is dat zowel Teamspeak als de server gratis zijn en je zelf kan bepalen wanneer je de server af- of aanzet.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nadelen-1:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Nadelen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Als je wilt dat jouw vrienden kunnen blijven communiceren, moet je een computer hebben die altijd opstaat. Op deze computer moet dan de server gedraaid worden. Als je deze afzet of hij valt uit, kan er niemand meer op de server. Ook heb je een maximum aantal mensen die op de server kunnen, als je dit wilt vermeerderen zal je jezelf een zwaardere computer moeten aanschaffen. De computer waar de server op draait, kan je in sommige gevallen niet meer gebruiken. Het komt er op neer dat je dan een extra pc moet aankopen, met andere woorden: weer een kost dat erbij komt.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/teamspeak.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 09: Interactieve applicatie met javascript</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/javascript.png</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/javascript.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;link-naar-gitlab:193a16fbbc467581f0cd8e061c629262&#34;&gt;Link naar gitlab&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitlab.com/ricardo-coenen/JavaScript_Maarten_Ricardo&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;het-ontwerp:193a16fbbc467581f0cd8e061c629262&#34;&gt;Het ontwerp&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wij hebben voor onze tool gewerkt met javascript. Wij hebben de driehoek van pascal gemaakt met enkele animaties. We weten dat de site niet responsive is, maar door tijdgebrek is dit niet meer gelukt. Je kunt max. 10 rijen berekenen, omdat deze getallen nog leesbaar zijn. De code hierachter is niet simpel en we hebben hier dan ook meerdere dagen in gestoken om het onder de knie te krijgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het gebruik is simpel. Je kiest een aantal rijen dat je wilt zien en je drukt op berekenen. Direct zal er een driehoek verschijnen met het vooraf aantal ingegeven rijen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 08: Applicatie met database</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/sql.png</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/sql.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;uitleg-over-idee:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Uitleg over idee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/schema.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik had het idee om een webshop te maken voor het verkopen van verschillende producten. Je kunt een product bestellen, slechts nadat je bent ingelogd met je account. Wanneer je niet bent ingelogd kun je producten bekijken. Wanneer je producten hebt gekozen, kun je deze bekijken en betalen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een admin houdt users en admins bij.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sql-code:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;SQL Code&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;maken-van-database:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Maken van database&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create schema gip_taak_08_CoenenRicardo;
use gip_taak_08_CoenenRicardo;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;tabellen-maken:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Tabellen maken&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table UserAccount(
    id int not null auto_increment primary key,
    naam text not null,
    email text not null,
    gsm int not null,
    adres text not null,
    woonplaats text not null,
    bankgegevens text not null
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table WinkelkarUser(
    id int not null auto_increment primary key,
    user_id int not null,
    items text
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table BesteldeProducten(
    id int not null auto_increment primary key,
    WinkelkarUserId int not null,
    ProductId int not null
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table Producten(
    id int not null auto_increment primary key,
    Naam text not null,
    Beschrijving text not null,
    Prijs double not null,
    AantalInVoorraad int not null,
    VaakVerkocht int not null
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;data-invoeren-in-de-tabellen:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Data invoeren in de tabellen&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into UserAccount(id, naam, email, gsm, adres, woonplaats, bankgegevens)
values
(1, &amp;quot;Vincent Boden&amp;quot;, &amp;quot;vincent.boden@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(2, &amp;quot;Bert Caeyers&amp;quot;, &amp;quot;bert.caeyers@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(3, &amp;quot;Ricardo Coenen&amp;quot;, &amp;quot;ricardo.coenen@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(4, &amp;quot;Yordi Coussement&amp;quot;, &amp;quot;yordi.coussement@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(5, &amp;quot;Christophe Dumont&amp;quot;, &amp;quot;christophe.dumont@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(6, &amp;quot;Jens van Hoof&amp;quot;, &amp;quot;jens.vanhoof@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(7, &amp;quot;Jens van Loon&amp;quot;, &amp;quot;jens.vanloon@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(8, &amp;quot;Maarten Vissers&amp;quot;, &amp;quot;maarten.vissers@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into WinkelkarUser(id, user_id)
values
(1, 3),
(2, 5),
(3, 8);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into Producten(id, Naam, Beschrijving, Prijs, AantalInVoorraad, VaakVerkocht)
values
(1, &amp;quot;Jupiler Blond Bier 24 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 8.79, 20, 1456876),
(2, &amp;quot;Duvel 6 X 33cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 6.39, 3, 54321),
(3, &amp;quot;Desperados 3 X 33cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 4.15, 24, 87543),
(4, &amp;quot;Carlsberg 10 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 8.95, 1, 600),
(5, &amp;quot;Maes 24 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 8.65, 79, 5274867),
(6, &amp;quot;Cara Everyday Pils 24 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 3.67, 50, 133);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into BesteldeProducten(id, WinkelkarUserId, ProductId)
values
(1, 1, 3),
(2, 2, 5),
(3, 3, 1);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;query-s-voor-het-testen:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Query&amp;rsquo;s voor het testen&lt;/h3&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-alle-accounts:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;toont alle accounts&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT *
FROM UserAccount;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-alle-producten:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;toont alle producten&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT *
FROM Producten;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-welke-user-wat-in-zijn-winkelkar-heeft-zitten:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;toont welke user wat in zijn winkelkar heeft zitten&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT naam, user_id, items
FROM UserAccount JOIN WinkelkarUser
ON UserAccount.id = WinkelkarUser.user_id;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-bestelde-producten-van-users:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Toont bestelde producten van users&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT *
FROM WinkelkarUser
JOIN besteldeproducten ON winkelkaruser.id = besteldeproducten.WinkelkarUserId
JOIN producten ON besteldeproducten.ProductId = producten.id;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Task 13: Review of a software tool in the training company</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/review.png</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/review.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;review-of-a-software-tool-in-the-training-company-ricardo-coenen:2cd397b25e1ccda644282ccdbd547c8a&#34;&gt;Review of a software tool in the training company: Ricardo Coenen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;For my review of today, I am going to review AXIS Camera Companion (ACC). The reception of my internship used it to watch all entries and it records everything that happens. Most of the time, they use it for surveillance of their building and cars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ACC is software designed by AXIS communications which also creates cameras and camera systems. You can use the tool to control all the cameras you have. There is a lot of other software on the market you can use to control your cameras, but the ACC is free. You can buy extra packages for the software like: event detection, ANPR, fire detection, … . The software has an easy install wizard. You can expand the software as much as you want (remote camera control, recording, …).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First of all, the best thing about the tool is that it is free. The free version has a lot of cool features you can use in your company, or at home. However, the upgrades you can buy are pretty expensive. I think that almost every brand of camera can be used in this software, is an advantage. You can even use a webcam and use ACC! However, if you want to make sure there won’t be any complications, it’s recommended that you buy the cameras from AXIS Communications. As said before, the software has an easy install wizard, and you don’t need to be an advanced user to use it. You can learn the whole program in a small amount of time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are also a couple of minor annoyances: if you want the software to run smoothly, you have to buy the cameras of AXIS. These cameras aren’t cheap at all (€ 8,000 per camera). As you can see, a normal household couldn’t buy this kind of cameras. It also fails sometimes in recording. If you have bought the event detection package, it sometimes won’t record events. It always detects an event and normally it should automatically start recording and saving, but most of the times that won’t happen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I think this software, in combination with the cameras of AXIS, is currently the best on the market. It has everything you need, and it is easy to use. I agree with the review that it is definitely a winner. I would give this software a &lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt; although the software fails sometimes in recording events. But thankfully, there is a support helpdesk that will help you very fast, and provides updates fast. Maybe, by the time of writing this, they have already released an update in which they fixed that problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I would recommend this software to other companies which have the budget to buy the cameras with the software. I think companies like banks should buy it, because AXIS also have cameras which are explosion proof. So if you want to secure your company or house, make sure you have the camera system of AXIS Communications.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un reportage photos du stage</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/reportage.png</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/reportage.png</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;voici-un-reportage-photo-concemant-le-stage:52f00ba3841f8929e48728635d6dfd46&#34;&gt;Voici un reportage photo concemant le stage&lt;/h4&gt;

&lt;iframe id=&#34;iframe_container&#34; frameborder=&#34;0&#34; webkitallowfullscreen=&#34;&#34; mozallowfullscreen=&#34;&#34; allowfullscreen=&#34;&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;https://prezi.com/embed/-hy6d1wfy7bi/?bgcolor=ffffff&amp;amp;lock_to_path=0&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;autohide_ctrls=0&amp;amp;landing_data=bHVZZmNaNDBIWnNjdEVENDRhZDFNZGNIUE1IZk5uYWdBUEdGc3JHQ0ZPb2N2ZmZZeFBlMWp6QzNMVWdRdzVqT21RPT0&amp;amp;landing_sign=ZleMOd3X4ngNt8mbn2BfblInu78Mt6lMNL-967Bib0s&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 11: Case study</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/anpr.png</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/anpr.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;onderwerp:3fc9fb3ad1722d6d342ad3aab0174689&#34;&gt;Onderwerp&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mijn onderwerp voor mijn Case Study ging over ANPR-camera&amp;rsquo;s. Deze camera&amp;rsquo;s zijn zo gemaakt dat ze elke nummerplaat dat passeert, kunnen herkennen en lezen. De kostprijs voor deze systemen is niet laag, maar het heeft al veel nut gehad bij misdrijven.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/anpr.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;op-het-bedrijf:3fc9fb3ad1722d6d342ad3aab0174689&#34;&gt;Op het bedrijf&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Om een ANPR-camera te gebruiken moet er elke ochtend een nieuwe update van het politienetwerk gehaald worden om nieuwe of verwijderde nummerplaten te updaten in het ANPR-systeem. Dit gebeurt handmatig en kan, afhankelijk van het aantal nummerplaten, wat tijd in beslag nemen. Hij haalt enkel nummerplaten van het politienetwerk die geseind zijn (diefstal, geen keuring, …). Als je voertuig dus in orde is, zal je niet in die lijst terechtkomen. Nadat je alle nummerplaten van het politienetwerk hebt gehaald, is het tijd om deze in de ANPR-camera’s te laden. Ook dit moet handmatig, maar is zeer gemakkelijk. Het systeem in de combi heeft een usb-aansluiting waarin je de usb kunt steken. De software zal automatisch de updates binnenhalen en nummerplaten die een “hit” waren, terug wegschrijven op de stick. Deze “hits” kunnen later dan terug geüpload worden op het politienetwerk zodat deze verwerkt kunnen worden en niet opnieuw aangehouden worden. Als de software klaar is met updaten, kan de stick verwijderd worden en kan de combi vertrekken op patrouille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens het rijden zullen twee camera’s, die zich redelijk goed verstopt hebben onder het zwaailicht, elke nummerplaat scannen dat ze tegenkomen. Dit gebeurt met een aantal algoritmes.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/scherm.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wanneer een nummerplaat herkent wordt in de database die in de ochtend geüpload is, zal er op het scherm in de combi in het groot “hit” verschijnen. Als je hierop drukt zullen alle details direct verschijnen. Er wordt een “hit” gegeven bij gestolen voertuig, geen keuring, geen verzekering, gelinkt aan een vermist persoon, … .&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;eigen-mening:3fc9fb3ad1722d6d342ad3aab0174689&#34;&gt;Eigen mening&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ondanks dat het niet goedkoop is, vind ik dat het wel een noodzaak is in elke gemeente. Wanneer elke in- en uitgang in Belgische gemeentes met een camera worden versterkt, zal het bij misdrijven makkelijker zijn om voertuigen/personen terug te vinden. Je kunt als persoon ook niet overal zijn, of alles zien, dus deze camera&amp;rsquo;s zullen het werk ook verlichten voor agenten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huisstijl van stagebedrijf</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/politie.png</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/politie.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;gebruik-van-lettertype:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;Gebruik van lettertype&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De politie maakt gebruik van het lettertype: &lt;strong&gt;TheSans&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;logo:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;Logo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/politie.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De politiezone waar ik werkte, maakte gebruik van het gewone logo waar veel zones, ook de federale, gebruik van maken. Zoals waarsschijnlijk wel bekend is, wordt er veel gebruik gemaakt van blauw (Pantone 072), en zo dus ook in hun logo. Het is ontworpen in 1999 door Hoet&amp;amp;Hoet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;de-striping-van-voertuigen:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;De striping van voertuigen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Elk voertuig van de lokale politie (zichtbare, dus niet de anonieme) moet representatief zijn. Het moet dus duidelijk zichtbaar zijn (zowel overdag als s&amp;rsquo;nachts) dat het om een politievoertuig gaat. Ze gebruiken lijnen en kleuren die je ook terug kunt vinden in de huisstijl van het logo. De lijnen die gebruikt worden zijn weerkaatsend vinyl, zodat de wagens maximaal zichtbaar zijn.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/politievoertuig.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;graden-bij-de-lokale-politie:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;Graden bij de lokale politie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De politie heeft 4 groepen van politiegraden.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;officierenkader:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;&lt;em&gt;Officierenkader&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/Officierenkader.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;middenkader:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;&lt;em&gt;Middenkader&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/Middenkader.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;basiskader:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;&lt;em&gt;Basiskader&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/Basiskader.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;hulpkader:c26402fcb5c873e041a3fc3cfadcc12d&#34;&gt;&lt;em&gt;Hulpkader&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/Hulpkader.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Vrijdag 22-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;22-01-2016:aa425857b7da88d354b5325a229436d8&#34;&gt;22-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;mee-op-patrouille:aa425857b7da88d354b5325a229436d8&#34;&gt;Mee op patrouille&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag ben ik begonnen met het verder afmaken van de site, en een online formulier waar mensen een aanvraag kunnen doen tot vakantietoezicht. Eens dit afgewerkt heb ik nog een tablet gerepareerd die geen YeloTv wou openen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In de namiddag hadden mijn mentoren geregeld dat ik mee mocht gaan op patrouille. Ze hadden me samengezet met Stein en Nicky. Ik heb een verhoor mogen bijwonen, en mocht wat later mee opzoek naar twee inbrekers. Als laatste hebben deze heren mij geleerd hoe je mensen moet boeien, en hoe je mensen onder dwang moet boeien. Ze hebben alles haarfijn uitgelegd. Na de uitleg hebben ze het op mij voorgedaan. Hierna hebben ze alles uitgelegd wat ze aan hun wapengordel hebben hangen (wapen, pepperspray, matrak, &amp;hellip;). Graag zou ik deze heren ook nog via deze weg bedanken voor alle uitleg en mij zo goed wegwijs te maken in alles. Ze hebben het vuur om bij de politie te gaan echt aangewakkerd. Ook mijn mentoren ben ik heel erg dankbaar voor alle tijd dat ze voor mij hebben vrijgemaakt, en zoveel hebben uitgelegd.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Donderdag 21-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;21-01-2016:8f73d6696e4d2cd7085533a6ac9fa75b&#34;&gt;21-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;op-de-baan:8f73d6696e4d2cd7085533a6ac9fa75b&#34;&gt;Op de baan&amp;hellip;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zoals al eerder gezegd, zijn wij vandaag naar Boom gereden om daar hun ANPR-camera&amp;rsquo;s te bekijken. Ze hebben dit extreem goed uitgelegd aan mij. Ze legde uit hoe het werkte, hoe ze de data overbrengen en hoe de camera&amp;rsquo;s de nummerplaten herkennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hierna zijn we teruggekeerd en heb ik nog wat verder gewerkt aan de website. Ik ben nu bezig aan een formulier dat mensen online een aanvraag van vakantietoezicht kunnen doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen ga ik de website zo ver mogelijk afwerken en mag ik mee op patrouille.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Woensdag 20-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;20-01-2016:8bb8cc6d6abdf7c47911a1aa023d507c&#34;&gt;20-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;nieuwe-site:8bb8cc6d6abdf7c47911a1aa023d507c&#34;&gt;Nieuwe site&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was het een wat rustigere dag. Ik heb rustig nog aan de website gewerkt die gemaakt is met &lt;strong&gt;joomla&lt;/strong&gt;. Hierna heb ik nog wat kleine klusjes gedaan (printer vervangen, &amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ze hebben me ook laten zien hoe ik een &lt;strong&gt;raid moet configureren&lt;/strong&gt;, misschien wel handig voor op mijn &lt;strong&gt;fileserver&lt;/strong&gt;.
Morgen gaan we naar &lt;em&gt;Boom&lt;/em&gt; om daar de &lt;strong&gt;ANPR-camera&lt;/strong&gt; te bekijken, en hopelijk ook in werking te zien.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Dinsdag 19-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;19-01-2016:823daf62329d009bab3f5a08c719af9f&#34;&gt;19-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;firewall-finishing-touch:823daf62329d009bab3f5a08c719af9f&#34;&gt;Firewall: Finishing touch&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Na een lange week zwoegen en zweten aan de &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt;, is hij vandaag afgewerkt. We hebben er ook ineens &lt;strong&gt;openVPN&lt;/strong&gt; en een &lt;strong&gt;fileserver&lt;/strong&gt; opgezet. &lt;strong&gt;OpenVPN&lt;/strong&gt; is niet gemakkelijk om te installeren, maar wanneer het werkt, is het echt handig. De &lt;strong&gt;fileserver&lt;/strong&gt; draait nu ook goed en je kunt nu met de &lt;strong&gt;VPN&lt;/strong&gt; altijd aan de &lt;strong&gt;fileserver&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik vind echt dat ze in het onderwijs ipv &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; ook &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; moeten leren. Het is veel &lt;em&gt;machtiger als windows&lt;/em&gt;. Ze zeggen hier zelfs dat het een gat in de markt is. Ze zeggen dat er in België eigenlijk maar één echt bedrijf is dat zich zeker gespecialiseerd mag noemen in &lt;strong&gt;Linux systemen&lt;/strong&gt;. Misschien wel iets voor ons? Een eigen bedrijf dat andere bedrijven ondersteunt met &lt;strong&gt;Linux systemen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Maandag 18-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;18-01-2016:c7ef1d43ec712996630e6a0799c9c45b&#34;&gt;18-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;een-actieve-dag:c7ef1d43ec712996630e6a0799c9c45b&#34;&gt;Een actieve dag&amp;hellip;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eens toegekomen na een rit waarbij je de meeste gekken tegenkomt met dit weer, begon ik verder aan mijn &lt;strong&gt;firewall/fileserver&lt;/strong&gt;. Deze is onderhand bijna af! Mijn mentors zijn nu ook aan het rondhoren bij andere politiezones of zij een &lt;strong&gt;mobiele ANPR-camera&lt;/strong&gt; hebben voor mijn &lt;em&gt;case study&lt;/em&gt; omdat de mobiele ANPR-camera van PZ Noord wat technische problemen heeft. Met succes, donderdag kan ik naar &lt;strong&gt;Boom&lt;/strong&gt; gaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een hele voormiddag druk bezig te zijn geweest, ben ik naar een agent van verkeer mogen gaan, die mij ging uitleggen hoe hun &lt;strong&gt;mobiele flitscamera&lt;/strong&gt; werkt. Na de uitleg zijn we dan ook effectief vertrokken om het apparaat in werking te zien. Na de flitsactie, zijn we terug naar het bureau gereden en hebben ze uitgelegd hoe het programma werkt waarmee zij de PV&amp;rsquo;s kunnen opstellen voor mensen die geflitst zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ben benieuwd wat de rest van de week nog zal brengen. Ik zie er zeker naar uit en zie school al niet meer zitten. &lt;strong&gt;Laat mij maar lekker hier!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Vrijdag 15-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;15-01-2016:944d9fe15a1ac45259a7bc8254771a64&#34;&gt;15-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;stroompanne:944d9fe15a1ac45259a7bc8254771a64&#34;&gt;Stroompanne&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was er een &lt;em&gt;stroompanne&lt;/em&gt;. De grote poort deed het net meer. Toen wij op ons kantoortje zaten, kwamen we erachter dat ook wij geen stroom meer hadden, maar dat ook één van de &lt;strong&gt;twee airco&amp;rsquo;s in het serverlokaal&lt;/strong&gt; was uitgevallen, een ramp dus. Je voelde het temperatuurverschil met een paar dagen geleden heel hard. Ik ben erachter gekomen dat je als IT&amp;rsquo;er niet alleen kennis moet hebben van computers, maar ook van &lt;strong&gt;elektriciteit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na bijna een hele voormiddag te hebben gezocht naar het probleem, is de elektricien gekomen. Hij heeft het probleem rap gevonden, en opgelost. Hierna zijn we mijn firewall opnieuw kunnen gaan opbouwen omdat de harde schijf van mijn server het begeven had.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Donderdag 14-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;14-01-2016:2638d1ad7533f66f009d1bef382d7f74&#34;&gt;14-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;linux-een-wereld-vol-verwonderingen:2638d1ad7533f66f009d1bef382d7f74&#34;&gt;Linux, een wereld vol verwonderingen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We zijn vandaag begonnen aan mijn &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt;. We doen dit niet op een &lt;strong&gt;windows&lt;/strong&gt; machine, maar op een &lt;strong&gt;linux&lt;/strong&gt; machine. &lt;strong&gt;Debian 7 core&lt;/strong&gt;. Hoe minder er op je systeem staat, hoe minder fouten er kunnen zijn in je besturingssysteem. &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; heeft niet de makkelijkste &lt;em&gt;commands&lt;/em&gt; maar eens je ze snapt, is linux veel machtiger dan &lt;strong&gt;windows&lt;/strong&gt;. Ik vind het zelfs een beetje jammer dat wij geen linux leren op school.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We zijn dus een firewall aan het instellen, maar ook direct een &lt;strong&gt;VPN en fileserver&lt;/strong&gt;. Altijd handig voor in de toekomst!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Woensdag 13-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;13-01-2016:18ff56c779ade5694d63f359364aabe6&#34;&gt;13-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;firewall-beter-bekijken:18ff56c779ade5694d63f359364aabe6&#34;&gt;Firewall beter bekijken&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag zijn we vooral bezig geweest met het bekijken van de hardware &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt;. We gaan ook een hardware firewall maken voor bij mij thuis. Maar dit is iets voor morgen, aangezien we heel lang bezig zijn geweest met het bekijken van de &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;linux debian core&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>