<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</title>
    <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/</link>
    <description>Recent content on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Verslag Maandag</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;11-01-2016:a3521f510b0d777e8c856adb4f72051b&#34;&gt;11-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;eerste-dag:a3521f510b0d777e8c856adb4f72051b&#34;&gt;Eerste dag!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Task 03: Instructionvideo Sway English</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;sway-instructionvideo:df2f7b215446a57c38925e3eae29616e&#34;&gt;Sway Instructionvideo&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/57pRtsp7SI4&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Task 03: Instructionvideo Sway English</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;sway-instructionvideo:df2f7b215446a57c38925e3eae29616e&#34;&gt;Sway Instructionvideo&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/57pRtsp7SI4&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 02: Instructiefilmpje Sway Nederlands</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;sway-instructiefilmpje:7039ea107280e7040a73b6bf51670ff6&#34;&gt;Sway Instructiefilmpje&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/PvoxaPVfksU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tâche 04: FAQ</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/faq.png</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/faq.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;faq:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;FAQ&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;si-vous-avez-des-questions-sur-sway-consultez-ici-la-foire-aux-questions:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;Si vous avez des questions sur Sway, consultez ici la Foire Aux Questions.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Est-ce que je peux accéder à Sway?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Vous avez accès à Sway grâce à nos comptes de Microsoft de l’école..
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Est-ce que Sway est facile à utiliser?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Oui, Sway  a été créé en vue de faire des présentations plus facilement.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Est-ce que Sway est en preview?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Non, Sway a maintenant une disponibilité générale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quelle est la différence entre Sway et PowerPoint?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Sway est plus facile pour faire des présentations que PowerPoint mais PowerPoint a été créé pour des personnes très creatives.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il y a des effets en Sway?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Oui, mais ce sont des effets prédéfinis.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Est-ce qu’il est possible de créer un Sway sans Internet?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Non, Sway est une application en ligne.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Task 05: IT-Autobiography</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/autobiography.png</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/autobiography.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;it-autobiography-of-ricardo-coenen:b8ba8b1fcf0c24f1bbf715390a897859&#34;&gt;IT-Autobiography of Ricardo Coenen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Welcome reader, I&amp;rsquo;m Ricardo Coenen, student at the Immaculata Institute and currently studying IT-management. I&amp;rsquo;m the &lt;strong&gt;&amp;ldquo;fixer&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. When someone has a question or something is broken, they ask me for help, most of the time. I will not continue in IT-management after this year, I hope to join the police or army.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was 10 when I started playing with computers. I got an old computer from my mother and I started googling, investigating and tried a lot of things. At a certain point I searched the web, and found that you can hack other people. At that moment, my mother met a new partner and he taught me everything I needed to know. You can&amp;rsquo;t imagine how happy I was about being able to hack a site. He told me that I can only use that &lt;strong&gt;&amp;ldquo;power&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; for skills or good things, not bad things. So over all these years, I am learning a lot of computers, not just from Google, but a lot from my stepfather.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And still, I can learn from my stepfather. I still learn something new from him every week. IT means so much for me now. I sometimes think about it, and what would have become of me when my mother hadn&amp;rsquo;t met my step-dad. When I&amp;rsquo;m home, I&amp;rsquo;m behind my computer most of the time. It&amp;rsquo;s relaxing for me, as football can be relaxing for someone else. When working on my computer, I like building sites, expanding our network, building server in our network, etc&amp;hellip; . I think I&amp;rsquo;m lucky that my dad let me all do it, he even pays new stuff so I can experiment with new devices, software and hardware. At the moment I don&amp;rsquo;t game much, but when I play a game, it&amp;rsquo;s mostly fps-games. I have made multiple networks, repaired computers, hosted servers and designed multiple sites of which I still manage one . The site is still under construction, but it has already been published. I don&amp;rsquo;t see myself as an expert, but I think I can say I know a lot of the basic stuff of IT and pretty much of hacking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Like I said, I don&amp;rsquo;t see myself programming software or building networks. I hope I can join the police or army, if not, I would like to learn everything about hacking. I know there is a school which specialises in hacking, but unfortunately it&amp;rsquo;s a school in a foreign country. I know there&amp;rsquo;s a lot of business in the IT-security industry, because nowadays, everything is online, and everything is hackable, so there will always be a need for IT-security. I just hope I will never have to look at a screen every day of my life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/ik.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 01: IT-Tapa middagsessie</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/it-tapa.jpg</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;sway-middagsessie:b325a9ddf1bc269d67f87edadfb52dec&#34;&gt;Sway: Middagsessie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Onze, Ricardo en &lt;a href=&#34;http://jens-vanhoof.github.io/Test/&#34;&gt;Jens&lt;/a&gt;, middagsessie ging over &lt;em&gt;Sway&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Sway&lt;/em&gt; is de opvolger van &lt;em&gt;PowerPoint&lt;/em&gt;, en is veel gebruiksvriendelijker. Als je niet veel van &lt;em&gt;PowerPoint&lt;/em&gt; kent, is &lt;em&gt;Sway&lt;/em&gt; de ideale oplossing voor u. Als je echter veel van &lt;em&gt;PowerPoint&lt;/em&gt; kent en je wilt veel creativiteit gebruiken is &lt;em&gt;PowerPoint&lt;/em&gt; nog steeds de koploper. &lt;em&gt;Sway&lt;/em&gt; is goed, maar omdat het net uit &lt;strong&gt;preview&lt;/strong&gt; is loopt het vaak vast en je kunt &lt;em&gt;Sway&lt;/em&gt; ook niet gebruiken wanneer je geen internet hebt. Het is dus geen programma maar iets in je browser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/IT-tapa-588405757863108&#34;&gt;Link naar FB-pagina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://support.office.com/en-us/article/Frequently-asked-questions-about-Sway-%E2%80%93-Admin-Help-446380fa-25bf-47b2-996c-e12cb2f9d075&#34;&gt;Link naar Sway FAQ pagina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/sway1.png&#34; alt=&#34;De aanwezige leerkrachten&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/sway2.png&#34; alt=&#34;Leerkrachten aan het werk&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uitleg over contactformulier</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/jotform.png</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/jotform.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;wat-heb-ik-gebruikt:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Wat heb ik gebruikt?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik heb gebruik gemaakt van &lt;strong&gt;Jotform&lt;/strong&gt;. Jotform is een webgebaseerde &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; builder. Het is met een &lt;strong&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/strong&gt; systeem waardoor het zeer gemakkelijk is voor de gebruiker om het te gebruiken.
Met Jotform kun je dus gemakkelijk een &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; maken en via een simpele link je &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; op je website zetten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;voor-wie-is-jotform-gemakkelijk:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Voor wie is Jotform gemakkelijk?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jotform is zeer gemakkelijk voor mensen die weinig kennis hebben van &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;php&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;css&lt;/code&gt;. Het is ook zeer gemakkelijk (zoals in ons geval) wanneer je met een &lt;strong&gt;host&lt;/strong&gt; werkt die geen &lt;code&gt;php&lt;/code&gt; of &lt;code&gt;asp.net&lt;/code&gt; ondersteunt.
Er zijn dus geen vereisten nodig omdat alles op hun servers wordt &lt;strong&gt;gehost&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wat-kan-ik-allemaal-maken-met-jotform:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Wat kan ik allemaal maken met Jotform?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Met Jotform kun je volgende dingen maken:
- Contactformulier&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uploadformulier&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reservatieformulier&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kalender voor evenementen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;En nog veel meer&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je kunt alles instellen van je contactformulier. Zo kun je vereiste ingeven, eventuele foutmeldingen. Je kunt ook kiezen naar welke email het moet verstuurd worden en wat er in de mail moet staan.
Een echte aanrader als je een gemakkelijk, maar toch professioneel lijkend contactformulier wilt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 07: Vergelijking Hugo - WordPress</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/hugo.png</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/hugo.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;links:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gitlab.com/ricardo-coenen/GIPsite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ricardo-coenen/GIPsite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;verschil-tussen-hugo-en-wordpress:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Verschil tussen hugo en WordPress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik ben zelf nog niet echt met WordPress bezig geweest om veel details over WordPress te kunnen geven.
Ik heb wat opgezocht en ik zal zo goed mogelijk het verschil uitleggen tussen Hugo en WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je bij Hugo een website wenst aan te passen, moet je handmatig html-codes en css-codes aanpassen in de &lt;code&gt;lay-out&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;static&lt;/code&gt; map.
Om posts te zetten op je site, maak je verschillende markdownbestandjes aan in de &lt;code&gt;content&lt;/code&gt;-map.
In de static-map kun je alles terugvinden om je site op te knappen (&lt;code&gt;css&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;javascript&lt;/code&gt;, &amp;hellip;) en in de layout-map kun je verschillende partials vinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op een Wordpress site is alles &lt;em&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/em&gt;. Je kunt gemakkelijk posts toevoegen d.m.v.
een paar klikken. Als je een post wenst aan te passen klik je op desbetreffende post. Bij hugo moet
je goede kennis hebben van &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;-codes, bij WordPress is dit helemaal niet nodig. Het is natuurlijk altijd een
voordeel als je een paar &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;-codes kent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;directory-structuur-site:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Directory-structuur site&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In mijn &lt;code&gt;content&lt;/code&gt;-map heb ik voor elk vak een aparte map aangemaakt. In elke vakmap vindt u markdownbestanden de bij dat vak horen en waarin een post staat.
Voor elke post is er een nieuw markdownbestandje. In de &lt;code&gt;layout&lt;/code&gt;-map staat een map met vele &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; en een &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt;.
In de map &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; heb ik voor elk vak een &lt;code&gt;modal&lt;/code&gt;-bestand en een gewoon bestand. Het &lt;code&gt;modal&lt;/code&gt;-bestand zorgt ervoor dat
elke post van dat vak mooi wordt weergegeven met een foto. Wanneer je op een foto klikt, zal het gewone bestand in actie
komen en je de post laten zien in een &lt;em&gt;pop-up&lt;/em&gt;. In mijn &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;-map kun je de &lt;code&gt;css&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;javascript&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;jquery&lt;/code&gt; en foto&amp;rsquo;s terugvinden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wat-ik-moeilijk-vond:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Wat ik moeilijk vond&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik vond hugo persoonlijk lastig en een grote uitdaging vooral omdat er zeer weinig over te vinden is op het internet.
De codes die je moet gebruiken voor hugo zijn geheel nieuw, waardoor het voor ons ook zeer moeilijk was.
Na een tijd begon ik het wel te snappen en leek het allemaal logischer dan het was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ga hugo &lt;strong&gt;zeker&lt;/strong&gt; nog eens gebruiken. Het is een uitdaging om mee te werken en zeker niet gemakkelijk, maar desondanks is het een &lt;strong&gt;zeer handige tool&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>