<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Softwares on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</title>
    <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/software/</link>
    <description>Recent content in Softwares on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Taak 10: Testopstelling</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/testopstelling.png</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/testopstelling.png</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;test-opstelling-omgeving-ontwerpen-opzetten-en-gebruiken:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Test-opstelling / -omgeving ontwerpen, opzetten en gebruiken&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voor deze opgave van de GIP gaan we het hebben over twee verschillende applicaties, Minecraft en Teamspeak. Het zijn twee bekende applicaties waarbij dedicated servers enorm belangrijk zijn, dat is één van de redenen dat we voor deze hebben gekozen. Een andere reden is het feit dat we zelf al bekend/vertrouwd zijn met de applicaties en dus al de nodige ervaring hebben om aan de taak te beginnen. Om te beginnen maken we gebruik van Teamspeak, een applicatie waarmee je met elkaar kunt praten, net zoals Skype. Het verschil is dat het wordt gehost door eigen servers, daardoor kan je administrators en andere rechten kunt toepassen. Ten tweede hebben we Minecraft, een spel waar je jouw eigen wereld kan creëren, proberen te overleven is de boodschap. Dedicated servers worden hierbij minder gebruikt, het is niet verplicht. Je kan, indien je dat wilt, solo/alleen spelen. Teamspeak is groter dan Minecraft, vooral op gebied van dedicated servers. De reden hiervan is simpel, je gebruikt deze applicatie gecombineerd met alle games. Minecraft is één van de games waarbij je het kan gebruiken, maar er zijn nog vele andere.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;stappen:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Stappen&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;We gaan bij beide eerst de server gewoon opzetten en zien of het effectief draait. Hiervoor is alle hardware nodig dat u in de onderstaande kolom kan zien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als dit allemaal in orde is gaan we nazien of er andere mensen op kunnen en de tool ook echt werkt. Dit doen we door zowel Jens, Ricardo, Maarten en Bert op de server te laten werken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nu gaan we testen of het ook meerdere mensen aankan en sporen we dus klasgenoten/ kennissen aan om ook op de server te komen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;minecraft:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Minecraft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Heb jij interesse om een Minecraft dedicated server op te starten? Bekijk hieronder de voor- en nadelen!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;voordelen:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Voordelen&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jij bent de administrator, jij hebt de leiding. Vind jij het ook zo leuk om te bepalen wat iemand wel of niet kan?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Waarnemen wat mensen op jouw server hebben gemaakt, zo merk je hoe cruciaal je bent voor hen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indien je server populair wordt, kan het zijn dat mensen doneren. Op deze manier kan je alle kosten terugwinnen of misschien zelfs winst maken!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kan het spel naar eigen behoren aanpassen. Vind jij iets niet leuk? Dan schakel je dit zelf uit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;nadelen:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Nadelen&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kost geld, zonder donaties maak je verlies.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De server kan stress of klachten veroorzaken. Voortdurend hopen dat de server nog online is, want anders krijg je klachten van de spelers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kan niet altijd de juiste beslissing nemen voor elke speler. De ene heeft een andere voorkeur dan de andere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In begin gaat het moeizaam, het is makkelijker indien je ervaring hebt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het vraagt soms veel tijd door problemen en dergelijke.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/command.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;teamspeak:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Teamspeak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We zijn begonnen aan de taak door de rollen te verdelen. Ricardo wilde de dedicated server maken, Bert en Jens schreven de teksten en Maarten ging ze verbeteren. Op het eerste zicht leek alles te werken, de server startte op en deed zijn ding. Iets later doken er toch een aantal foutjes op, maar die werden al snel opgelost. Vanaf het moment dat de server foutloos draaide, konden wij aan de hand van het IP-adres dat hij ons had gegeven op zijn server gaan. Dit ging met het programma Teamspeak, hiermee kan men communiceren met elkaar zoals Skype maar alleen als je op dezelfde server zit. Na een aantal keer testen leken er geen problemen te zijn en zo konden wij er vanuit gaan dat de Teamspeakserver uitstekend functioneerde.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;voordelen-1:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Voordelen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Het is een private server, dit wil zeggen dat je het IP moet vragen aan de administrator. Je hangt dus niet af van de servers van een groot bedrijf, zoals bijvoorbeeld Skype. Een ander voordeel is het feit dat de administrator iedereen verschillende rollen kan geven, hiermee bedoel ik dat hij de ene persoon meer rechten kan geven dan de andere. Soms heeft dit een nadeel. Het zou bijvoorbeeld kunnen dat de persoon met het meeste rechten irritant wilt doen, maar dan is het aan de administrator om dat op een goede manier op te lossen. Teamspeak geeft de mogelijkheid om op één server verschillende channels te maken, bijvoorbeeld een channel voor de gamers of een channel voor de mensen die dezelfde serie aan het kijken zijn. Zo hoef je maar één server te draaien om toch verschillende channels te hebben. Het laatste voordeel is dat zowel Teamspeak als de server gratis zijn en je zelf kan bepalen wanneer je de server af- of aanzet.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nadelen-1:c36ee4a195c72d275a44931f82064b64&#34;&gt;Nadelen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Als je wilt dat jouw vrienden kunnen blijven communiceren, moet je een computer hebben die altijd opstaat. Op deze computer moet dan de server gedraaid worden. Als je deze afzet of hij valt uit, kan er niemand meer op de server. Ook heb je een maximum aantal mensen die op de server kunnen, als je dit wilt vermeerderen zal je jezelf een zwaardere computer moeten aanschaffen. De computer waar de server op draait, kan je in sommige gevallen niet meer gebruiken. Het komt er op neer dat je dan een extra pc moet aankopen, met andere woorden: weer een kost dat erbij komt.
&lt;img src=&#34;img/portfolio/teamspeak.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 08: Applicatie met database</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/sql.png</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/sql.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;uitleg-over-idee:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Uitleg over idee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/portfolio/schema.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik had het idee om een webshop te maken voor het verkopen van verschillende producten. Je kunt een product bestellen, slechts nadat je bent ingelogd met je account. Wanneer je niet bent ingelogd kun je producten bekijken. Wanneer je producten hebt gekozen, kun je deze bekijken en betalen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een admin houdt users en admins bij.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sql-code:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;SQL Code&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;maken-van-database:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Maken van database&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create schema gip_taak_08_CoenenRicardo;
use gip_taak_08_CoenenRicardo;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;tabellen-maken:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Tabellen maken&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table UserAccount(
    id int not null auto_increment primary key,
    naam text not null,
    email text not null,
    gsm int not null,
    adres text not null,
    woonplaats text not null,
    bankgegevens text not null
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table WinkelkarUser(
    id int not null auto_increment primary key,
    user_id int not null,
    items text
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table BesteldeProducten(
    id int not null auto_increment primary key,
    WinkelkarUserId int not null,
    ProductId int not null
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;create table Producten(
    id int not null auto_increment primary key,
    Naam text not null,
    Beschrijving text not null,
    Prijs double not null,
    AantalInVoorraad int not null,
    VaakVerkocht int not null
);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;data-invoeren-in-de-tabellen:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Data invoeren in de tabellen&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into UserAccount(id, naam, email, gsm, adres, woonplaats, bankgegevens)
values
(1, &amp;quot;Vincent Boden&amp;quot;, &amp;quot;vincent.boden@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(2, &amp;quot;Bert Caeyers&amp;quot;, &amp;quot;bert.caeyers@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(3, &amp;quot;Ricardo Coenen&amp;quot;, &amp;quot;ricardo.coenen@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(4, &amp;quot;Yordi Coussement&amp;quot;, &amp;quot;yordi.coussement@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(5, &amp;quot;Christophe Dumont&amp;quot;, &amp;quot;christophe.dumont@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(6, &amp;quot;Jens van Hoof&amp;quot;, &amp;quot;jens.vanhoof@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(7, &amp;quot;Jens van Loon&amp;quot;, &amp;quot;jens.vanloon@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;),
(8, &amp;quot;Maarten Vissers&amp;quot;, &amp;quot;maarten.vissers@immalle.be&amp;quot;, 0470123456, &amp;quot;Hoogstraatsebaan 2&amp;quot;, &amp;quot;MALLE&amp;quot;, &amp;quot;BE12 505 5045456 0&amp;quot;);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into WinkelkarUser(id, user_id)
values
(1, 3),
(2, 5),
(3, 8);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into Producten(id, Naam, Beschrijving, Prijs, AantalInVoorraad, VaakVerkocht)
values
(1, &amp;quot;Jupiler Blond Bier 24 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 8.79, 20, 1456876),
(2, &amp;quot;Duvel 6 X 33cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 6.39, 3, 54321),
(3, &amp;quot;Desperados 3 X 33cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 4.15, 24, 87543),
(4, &amp;quot;Carlsberg 10 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 8.95, 1, 600),
(5, &amp;quot;Maes 24 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 8.65, 79, 5274867),
(6, &amp;quot;Cara Everyday Pils 24 X 25cl&amp;quot;, &amp;quot;&amp;quot;, 3.67, 50, 133);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;insert into BesteldeProducten(id, WinkelkarUserId, ProductId)
values
(1, 1, 3),
(2, 2, 5),
(3, 3, 1);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;query-s-voor-het-testen:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Query&amp;rsquo;s voor het testen&lt;/h3&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-alle-accounts:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;toont alle accounts&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT *
FROM UserAccount;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-alle-producten:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;toont alle producten&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT *
FROM Producten;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-welke-user-wat-in-zijn-winkelkar-heeft-zitten:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;toont welke user wat in zijn winkelkar heeft zitten&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT naam, user_id, items
FROM UserAccount JOIN WinkelkarUser
ON UserAccount.id = WinkelkarUser.user_id;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;toont-bestelde-producten-van-users:6ba2ef2bf9e4cca050dd75f98cdcd3dc&#34;&gt;Toont bestelde producten van users&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SELECT *
FROM WinkelkarUser
JOIN besteldeproducten ON winkelkaruser.id = besteldeproducten.WinkelkarUserId
JOIN producten ON besteldeproducten.ProductId = producten.id;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 09: Interactieve applicatie met javascript</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/javascript.png</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/javascript.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;link-naar-gitlab:193a16fbbc467581f0cd8e061c629262&#34;&gt;Link naar gitlab&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitlab.com/ricardo-coenen/JavaScript_Maarten_Ricardo&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;het-ontwerp:193a16fbbc467581f0cd8e061c629262&#34;&gt;Het ontwerp&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wij hebben voor onze tool gewerkt met javascript. Wij hebben de driehoek van pascal gemaakt met enkele animaties. We weten dat de site niet responsive is, maar door tijdgebrek is dit niet meer gelukt. Je kunt max. 10 rijen berekenen, omdat deze getallen nog leesbaar zijn. De code hierachter is niet simpel en we hebben hier dan ook meerdere dagen in gestoken om het onder de knie te krijgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het gebruik is simpel. Je kiest een aantal rijen dat je wilt zien en je drukt op berekenen. Direct zal er een driehoek verschijnen met het vooraf aantal ingegeven rijen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uitleg over contactformulier</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/jotform.png</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/jotform.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;wat-heb-ik-gebruikt:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Wat heb ik gebruikt?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik heb gebruik gemaakt van &lt;strong&gt;Jotform&lt;/strong&gt;. Jotform is een webgebaseerde &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; builder. Het is met een &lt;strong&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/strong&gt; systeem waardoor het zeer gemakkelijk is voor de gebruiker om het te gebruiken.
Met Jotform kun je dus gemakkelijk een &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; maken en via een simpele link je &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; op je website zetten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;voor-wie-is-jotform-gemakkelijk:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Voor wie is Jotform gemakkelijk?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jotform is zeer gemakkelijk voor mensen die weinig kennis hebben van &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;php&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;css&lt;/code&gt;. Het is ook zeer gemakkelijk (zoals in ons geval) wanneer je met een &lt;strong&gt;host&lt;/strong&gt; werkt die geen &lt;code&gt;php&lt;/code&gt; of &lt;code&gt;asp.net&lt;/code&gt; ondersteunt.
Er zijn dus geen vereisten nodig omdat alles op hun servers wordt &lt;strong&gt;gehost&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wat-kan-ik-allemaal-maken-met-jotform:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Wat kan ik allemaal maken met Jotform?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Met Jotform kun je volgende dingen maken:
- Contactformulier&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uploadformulier&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reservatieformulier&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kalender voor evenementen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;En nog veel meer&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je kunt alles instellen van je contactformulier. Zo kun je vereiste ingeven, eventuele foutmeldingen. Je kunt ook kiezen naar welke email het moet verstuurd worden en wat er in de mail moet staan.
Een echte aanrader als je een gemakkelijk, maar toch professioneel lijkend contactformulier wilt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 07: Vergelijking Hugo - WordPress</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/hugo.png</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io:1313/GIPsite/hugo.png</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;links:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gitlab.com/ricardo-coenen/GIPsite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ricardo-coenen/GIPsite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;verschil-tussen-hugo-en-wordpress:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Verschil tussen hugo en WordPress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik ben zelf nog niet echt met WordPress bezig geweest om veel details over WordPress te kunnen geven.
Ik heb wat opgezocht en ik zal zo goed mogelijk het verschil uitleggen tussen Hugo en WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je bij Hugo een website wenst aan te passen, moet je handmatig html-codes en css-codes aanpassen in de &lt;code&gt;lay-out&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;static&lt;/code&gt; map.
Om posts te zetten op je site, maak je verschillende markdownbestandjes aan in de &lt;code&gt;content&lt;/code&gt;-map.
In de static-map kun je alles terugvinden om je site op te knappen (&lt;code&gt;css&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;javascript&lt;/code&gt;, &amp;hellip;) en in de layout-map kun je verschillende partials vinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op een Wordpress site is alles &lt;em&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/em&gt;. Je kunt gemakkelijk posts toevoegen d.m.v.
een paar klikken. Als je een post wenst aan te passen klik je op desbetreffende post. Bij hugo moet
je goede kennis hebben van &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;-codes, bij WordPress is dit helemaal niet nodig. Het is natuurlijk altijd een
voordeel als je een paar &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;-codes kent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;directory-structuur-site:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Directory-structuur site&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In mijn &lt;code&gt;content&lt;/code&gt;-map heb ik voor elk vak een aparte map aangemaakt. In elke vakmap vindt u markdownbestanden de bij dat vak horen en waarin een post staat.
Voor elke post is er een nieuw markdownbestandje. In de &lt;code&gt;layout&lt;/code&gt;-map staat een map met vele &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; en een &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt;.
In de map &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; heb ik voor elk vak een &lt;code&gt;modal&lt;/code&gt;-bestand en een gewoon bestand. Het &lt;code&gt;modal&lt;/code&gt;-bestand zorgt ervoor dat
elke post van dat vak mooi wordt weergegeven met een foto. Wanneer je op een foto klikt, zal het gewone bestand in actie
komen en je de post laten zien in een &lt;em&gt;pop-up&lt;/em&gt;. In mijn &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;-map kun je de &lt;code&gt;css&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;javascript&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;jquery&lt;/code&gt; en foto&amp;rsquo;s terugvinden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wat-ik-moeilijk-vond:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Wat ik moeilijk vond&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik vond hugo persoonlijk lastig en een grote uitdaging vooral omdat er zeer weinig over te vinden is op het internet.
De codes die je moet gebruiken voor hugo zijn geheel nieuw, waardoor het voor ons ook zeer moeilijk was.
Na een tijd begon ik het wel te snappen en leek het allemaal logischer dan het was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ga hugo &lt;strong&gt;zeker&lt;/strong&gt; nog eens gebruiken. Het is een uitdaging om mee te werken en zeker niet gemakkelijk, maar desondanks is het een &lt;strong&gt;zeer handige tool&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>