<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Softwares on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</title>
    <link>http://localhost/GIPsite/software/</link>
    <description>Recent content in Softwares on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost/GIPsite/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Uitleg over contactformulier</title>
      <link>http://localhost/GIPsite/Software/2/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/GIPsite/Software/2/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;info-over-mijn-cotactformulier-volgt-spoedig-mogelijk:896e6a047842bb2c549e5839e6d98774&#34;&gt;Info over mijn cotactformulier volgt spoedig mogelijk!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 07: Vergelijking Hugo - WordPress</title>
      <link>http://localhost/GIPsite/Software/1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/GIPsite/Software/1/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;links:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Links&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://gitlab.com/ricardo-coenen/GIPsite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ricardo-coenen/GIPsite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;verschil-tussen-hugo-en-wordpress:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Verschil tussen hugo en WordPress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik ben zelf nog niet echt met WordPress bezig geweest om veel details over WordPress te kunnen geven.
Ik heb wat opgezocht en ik zal zo goed mogelijk het verschil uitleggen tussen Hugo en WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je bij Hugo een website wenst aan te passen, moet je handmatig html-codes en css-codes aanpassen in de &lt;code&gt;lay-out&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;static&lt;/code&gt; map.
Om posts te zetten op je site, maak je verschillende markdownbestandjes aan in de &lt;code&gt;content&lt;/code&gt;-map.
In de static-map kun je alles terugvinden om je site op te knappen (&lt;code&gt;css&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;javascript&lt;/code&gt;, &amp;hellip;) en in de layout-map kun je verschillende partials vinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op een Wordpress site is alles &lt;em&gt;drag &amp;amp; drop&lt;/em&gt;. Je kunt gemakkelijk posts toevoegen d.m.v.
een paar klikken. Als je een post wenst aan te passen klik je op desbetreffende post. Bij hugo moet
je goede kennis hebben van &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;-codes, bij WordPress is dit helemaal niet nodig. Het is natuurlijk altijd een
voordeel als je een paar &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;-codes kent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;directory-structuur-site:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Directory-structuur site&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In mijn &lt;code&gt;content&lt;/code&gt;-map heb ik voor elk vak een aparte map aangemaakt. In elke vakmap vindt u markdownbestanden de bij dat vak horen en waarin een post staat.
Voor elke post is er een nieuw markdownbestandje. In de &lt;code&gt;layout&lt;/code&gt;-map staat een map met vele &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; en een &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt;.
In de map &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; heb ik voor elk vak een &lt;code&gt;modal&lt;/code&gt;-bestand en een gewoon bestand. Het &lt;code&gt;modal&lt;/code&gt;-bestand zorgt ervoor dat
elke post van dat vak mooi wordt weergegeven met een foto. Wanneer je op een foto klikt, zal het gewone bestand in actie
komen en je de post laten zien in een &lt;em&gt;pop-up&lt;/em&gt;. In mijn &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;-map kun je de &lt;code&gt;css&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;javascript&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;jquery&lt;/code&gt; en foto&amp;rsquo;s terugvinden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wat-ik-moeilijk-vond:f8aef01ec8d36c35dadc267e2ab8a0b2&#34;&gt;Wat ik moeilijk vond&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik vond hugo persoonlijk lastig en een grote uitdaging vooral omdat er zeer weinig over te vinden is op het internet.
De codes die je moet gebruiken voor hugo zijn geheel nieuw, waardoor het voor ons ook zeer moeilijk was.
Na een tijd begon ik het wel te snappen en leek het allemaal logischer dan het was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ga hugo &lt;strong&gt;zeker&lt;/strong&gt; nog eens gebruiken. Het is een uitdaging om mee te werken en zeker niet gemakkelijk, maar desondanks is het een &lt;strong&gt;zeer handige tool&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>