<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stages on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</title>
    <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/stage/</link>
    <description>Recent content in Stages on GIP-Site 2015-2016 Ricardo Coenen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/stage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Verslag Maandag 18-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;18-01-2016:46b7456f4bac9222f54463d06c2d1a83&#34;&gt;18-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;een-actieve-dag:46b7456f4bac9222f54463d06c2d1a83&#34;&gt;Een actieve dag&amp;hellip;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eens toegekomen na een rit waarbij je de meeste gekken tegenkomt met dit weer, begon ik verder aan mijn &lt;strong&gt;firewall/fileserver&lt;/strong&gt;. Deze is onderhand bijna af! Mijn mentors zijn nu ook aan het rondhoren bij andere politiezones of hun een &lt;strong&gt;mobiele ANPR-camera&lt;/strong&gt; hebben voor mijn &lt;em&gt;case study&lt;/em&gt; omdat de mobiele ANPR-camera van PZ Noord wat technische problemen heeft. Met succes, donderdag kan ik naar &lt;strong&gt;Boom&lt;/strong&gt; gaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een hele voormiddag druk bezig te zijn geweest, ben ik naar een agent van verkeer mogen gaan, die mij ging uitleggen hoe hun &lt;strong&gt;mobiele flitscamera&lt;/strong&gt; werkt. Na de uitleg zijn we dan ook effectief vertrokken om het apparaat in werking te zien. Na de flitsactie, zijn we terug naar het bureau gereden en hebben ze uitgelegd hoe het programma werkt waarmee hun de PV&amp;rsquo;s kunnen opstellen voor mensen die geflitst zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ben benieuwd wat de rest van de week nog zal brengen. Ik zie er zeker naar uit en zie school al niet meer zitten. &lt;strong&gt;Laat mij maar lekker hier!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Vrijdag 15-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;15-01-2016:e61880722ebc62ad4766c0bdb85ca331&#34;&gt;15-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;stroompanne:e61880722ebc62ad4766c0bdb85ca331&#34;&gt;Stroompanne&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was er een &lt;em&gt;stroompanne&lt;/em&gt;. De grote poort deed het net meer. Toen wij op ons kantoortje zaten, kwamen we erachter dat ook wij geen stroom meer hadden, maar dat ook één van de &lt;strong&gt;twee airco&amp;rsquo;s in het serverlokaal&lt;/strong&gt; was uitgevallen, een ramp dus. Je voelde het temperatuurverschil met een paar dagen geleden heel hard. Ik ben erachter gekomen dat je als IT&amp;rsquo;er niet alleen kennis moet hebben van computers, maar ook van &lt;strong&gt;elektriciteit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na bijna een hele voormiddag te hebben gezocht naar het probleem, is de elektricien gekomen. Hij heeft het probleem rap gevonden, en opgelost. Hierna zijn we mijn firewall opnieuw kunnen gaan opbouwen omdat de harde schijf van mijn server het begeven had.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Donderdag 14-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;14-01-2016:2638d1ad7533f66f009d1bef382d7f74&#34;&gt;14-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;linux-een-wereld-vol-verwonderingen:2638d1ad7533f66f009d1bef382d7f74&#34;&gt;Linux, een wereld vol verwonderingen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We zijn vandaag begonnen aan mijn &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt;. We doen dit niet op een &lt;strong&gt;windows&lt;/strong&gt; machine, maar op een &lt;strong&gt;linux&lt;/strong&gt; machine. &lt;strong&gt;Debian 7 core&lt;/strong&gt;. Hoe minder er op je systeem staat, hoe minder fouten er kunnen zijn in je besturingssysteem. &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; heeft niet de makkelijkste &lt;em&gt;commands&lt;/em&gt; maar eens je ze snapt, is linux veel machtiger dan &lt;strong&gt;windows&lt;/strong&gt;. Ik vind het zelfs een beetje jammer dat wij geen linux leren op school.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We zijn dus een firewall aan het instellen, maar ook direct een &lt;strong&gt;VPN en fileserver&lt;/strong&gt;. Altijd handig voor in de toekomst!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Woensdag 13-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;13-01-2016:18ff56c779ade5694d63f359364aabe6&#34;&gt;13-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;firewall-beter-bekijken:18ff56c779ade5694d63f359364aabe6&#34;&gt;Firewall beter bekijken&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag zijn we vooral bezig geweest met het bekijken van de hardware &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt;. We gaan ook een hardware firewall maken voor bij mij thuis. Maar dit is iets voor morgen, aangezien we heel lang bezig zijn geweest met het bekijken van de &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;linux debian core&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Dinsdag 12-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;12-01-2016:68413dcf656b958bcf098def34f98e20&#34;&gt;12-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;website-aanpassen:68413dcf656b958bcf098def34f98e20&#34;&gt;Website aanpassen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vandaag ben ik vooral bezig geweest met de nieuwe &lt;strong&gt;website van PZ Noord&lt;/strong&gt;. Hier moesten afbeeldingen voor gemaakt worden en ook een slideshow in de site gezet worden. Op een oude pc heb ik ook &lt;strong&gt;Ubuntu geïnstalleerd&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;LibreOffice&lt;/strong&gt; opgezet omdat deze doorgegeven gaat worden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslag Maandag 11-01-2016</title>
      <link>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ricardo-coenen.github.io/GIPsite/verslag.png</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;11-01-2016:a3521f510b0d777e8c856adb4f72051b&#34;&gt;11-01-2016&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;eerste-dag:a3521f510b0d777e8c856adb4f72051b&#34;&gt;Eerste dag!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Na een rondleiding in het gehele politiekantoor en kennismaking met de meeste mensen, begon de werkdag. Om te beginnen moest ik enkele &lt;strong&gt;UTP-kabels&lt;/strong&gt; maken. Eens dit gedaan, mocht ik een kijkje nemen in de &lt;strong&gt;serverruimte&lt;/strong&gt;. Hier werd alles uitgebreid uitgelegd wat alles wat. Hierna hebben we een nieuwe &lt;strong&gt;pc toegevoegd aan het netwerk&lt;/strong&gt;. Na een tijd werd er mij ook uitgelegd hoe hun &lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt; in elkaar zat en lieten ze enkele instellingen zien. In deze firewall hebben wij dan ook direct de nieuw toegevoegde pc toegevoegd. Wat later heb ik een pc opnieuw moeten installeren met &lt;strong&gt;CloneZilla&lt;/strong&gt; (goede software) dmv een &lt;em&gt;image&lt;/em&gt;. Als laatste moest ik dan bij een werknemer het gebruik van &lt;strong&gt;excel uitleggen voor grafieken&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>